拍片5D mark4 定 a7s2 好？

小弟用緊6D 有做開影相同拍片
影相6D都夠做 但係拍片方面想升級
所以諗緊買多部5D4定s2好
如果買5D4可以放6D直接一部搞掂
但係我都係覺得成效最緊要
求意見
（gh5轉canon鏡個mount太貴 應該唔考慮）

如果要拍4k
一係gh5一係a7r3

a7s2同5d4都有4K喎

Low light要求高唔高先？
Btw sony如果玩返原廠鏡真係破產都搞唔掂

a7r3

岩呀 所以點都玩canon鏡
canon 24-105 F4 $4000左右
sony $1000
low light要求都唔太高既 會打燈
多數最多用3200iso

A7S2個auto focus唔掂
因為唔係用phase detection

5d4個4k有1.74x crop

冇咁多budget

gh5轉canon鏡既adapter係咪最平都四五千

唔一定要買metabones，其他牌子都有
不過幾錢就唔知了

好似上面位巴打咁講 s2個af唔掂 同埋易相唔會好似拍片咁好睇 所以都要睇你會唔會用埋部機影相 但拍片都會mf架啦

另一方面Canon skintone就靚啲嘅 睇你多唔多拍log花下時間執色啦

利申 以上兩部都冇錢買 窮學生一名 但做過research

5d4 4k個coding 1分鐘都冇就用1gb，不了

好多時小型製作仲好依賴auto focus

Af個下轉得好肉酸

樓主係拍咩片呀？
如果業餘嘅a6500都唔錯
除咗舊電好廢（a7s2都好廢）
機身太細好難揸之外都唔錯

我拍片係用mf既～～

我係做freelance既 所以a6500唔掂啦
啲客見到都唔likey

我會執色既 sony吸引我都係因為有slog3
dynamic range 好啲

我地接job都係用a6500
不過放多幾盞燈出嚟充斥下場面
遲啲會轉a7r3/a7s3

a6500其實我都覺得幾正
但係始終長用唔到 遲早會升級
所以寧願買s2

S2啦淨拍片 但電真係倒水咁去

A6500係apsc定ff?

A6500啦
佢full pixel render out
6K取樣 sharp 到爆
S&Q又有120fps
自己本身都係接緊freelance
B機甚至做主機完全冇問題

配件方面我用緊smallrig隻cage
再加隻702同埋原廠sound box
個樣都呃到下人

其他選擇就得返gh5/5s
7sii太舊了

Apsc

不過樓主買得起s2都唔差在加少少買gh5s
功能上強大太多